美卿首次祝賀總統就職 意義重大

台北稱美卿首次祝賀總統就職 意義重大

在台灣，蔡英文總統今日宣誓展開第二個任期，美國國務卿蓬佩奧致以祝賀。蓬佩奧發表聲明，以「總統」 稱呼蔡英文，形容對方帶領民主的勇氣與願景，鼓舞了地區及世界，美國長期視台灣為值得依賴的夥伴，美國與台灣共享對區域的願景，包括為所有人帶來法治、透明、繁榮與安全，有信心在蔡英文帶領下，雙方關係持續蓬勃發展，又說台灣應對新型肺炎疫情的表現，值得參考。台灣的外交部說，今次是美國國務卿首次祝賀台灣的總統就職，意義重大，充分彰顯美國對雙方關係的重視，亦反映雙方高度互信友好，對此表達誠摯感謝，台灣政府將在既有良好基礎上，與美國持續合作。

2020-05-20 00:32:07

AIT發布龐培歐新聞聲明，龐培歐先恭喜蔡英文展開第二任期，並說蔡英文高票當選連任，顯示她已贏得台灣人民的尊重、欽佩及信任，蔡總統帶領活力民主台灣的勇氣和願景，堪稱印太地區及全世界的表率。

聲明表示，美國一直以來都視台灣為世界上一股良善的力量，以及可靠的夥伴，台灣也獲得美國兩黨一致的支持，日前正式生效的台北法案就是一個例證，台北法案不僅強化美台整體關係，也促進了更緊密的美台經濟合作，美台雙方對印太地區有著共同的願景，一個遵循法治、力行透明、追求繁榮，以及人人享有安全的願景，這次的新冠肺炎疫情是一個契機，讓國際社會了解為什麼台灣的防疫模式值得效仿。

美國一直用台灣制衡中共，中共肯開放畀西方時唔會刻意提太多台灣。

而家祝賀代表乜？
直接同中共講等緊佢出兵。
The war is coming. Sir, this way!

第一島鏈

台美友好

支那點好？

口交部出黎吠未?

藍屍好嬲好嬲
藍屍最好唔好去台灣

耿爽出黎未